谷復工 官員搞除罩運動 最新任務：吃飯打卡扮沒事

谷復工 官員搞除罩運動
最新任務：吃飯打卡扮沒事

【肺炎大爆發】在中國官方不計「無症狀感染者」為確診病人下，內地連續三日沒有本土感染個案，昨只有41宗外地輸入個案。隨着疫情踏入所謂的「可控可防」，近十多日最少有11省市20多名官員帶頭除罩打卡去食飯，顯示疫情已「沒事兒」，刺激消費，成為現時官場最時興的政治行動。

內媒《中國經濟週刊》統計，由3月初截至19日，至少有來自海南、江蘇、湖南、青海、廣東、河南、安徽、浙江、雲南、重慶、山東等11個省市20多位黨政領導幹部紛紛帶頭行超市及到餐廳食飯。最早相信是3月9日南京市，市委書記張敬華在夫子廟景區的品嚐鴨血粉絲湯等秦淮小吃。自此全國官場都有高層出巡，到市內的餐廳堂食，由食餛飩到打邊爐、飲酸奶至咖啡，形形色色都有，打造出平日難得一見的親民風格。

杭州官員開會率先除罩，帶頭宣傳疫情已受控。

南京書記張敬華（左）在景區帶頭「打卡」食飯。

重慶政府為工廠提供減租等優惠，促進車企等復工。

武漢醫護仍爭分奪秒在最前線救急扶危。

內媒踢爆復工率造假

相關新聞：澳門籲市民勿來港

復工復產是中國現時最重要的總體目標。儘管官方數據稱多個省市復工率已達九成，但內媒《財新網》踢爆廠商「復工」只是靠機械空轉蒙混過關。官方近日稱全國生活服務企業復工率約60%，但以深圳為計，內媒日前稱堂食客流不足一半，刺激消費已成各市領導交業績的重要關鍵。

除了帶頭外出吃喝，官員開會亦掀出一波「除罩儀式」。上海媒體稱，摩根大通證券（中國）等五間外資金融機構在3月20日與上海政府舉行活動，上海市委常委、副市長吳清戴着口罩致辭時稱：「大家都戴着口罩，我建議大家如果方便的話可以摘下，我是覺得摘下比較好。」他除下口罩後，台下的中外嘉賓紛紛跟隨，吳說：「上海過去的20天裏，沒發生過一例本地感染確認，所以上海目前應該是非常安全的一個地方。雖然每天會有零星的出現，但都是境外輸入案例。我覺得這麼做是給大家以信心，給全市，也是給全世界以信心。」除了上海，江蘇、浙江、安徽等多個省分高層開會亦有「除罩儀式」。

根據3月18日國家衞建委發佈《關於印發公眾科學戴口罩指引的通知》，居家、戶外、無人員聚集、通風良好的情況下，建議不戴口罩。如果處於人員密集場所，在中低風險地區，建議隨身備用口罩，在與其他人近距離接觸時要戴口罩。

多個社區傳有新增個案

中國現時繼續營造零本土確診個案，確診41宗個案全部來自外地傳入。不過隨着多個媒體昨質疑多個社區表明有新增個案，官媒《武漢晚報》昨特別「闢謠」，指麗水康城小區的個案是「無症狀感染者」，並不是確診個案，稱：「新冠篩查第一次核酸檢測結果為陰性，第二次為陽性，3月20日再次檢測為陰性。」至於玫瑰西園社區有兩名居民發燒確診，官方昨稱個案屬2月個案，並沒有返社區，指「因網傳告示表述不清，造成公眾誤解，特向廣大市民表示歉意」。

《蘋果》記者